![build status](https://travis-ci.org/Balhau/ereader.svg?branch=master)
#Web PT Data

This project has as a main purpose provide a clean way to get important data from public services of Portuguese government
and other organizations with civic and public interest in general.


## Open WEB Services for Portuguese public services data.


### List of Services to be integrated

* [Instituto Nacional de Estatística](http://www.ine.pt/)
* [Banco de Portugal](http://www.bportugal.pt/)
* [Assembleia da República](http://www.parlamento.pt/Paginas/default.aspx)
* [Procuradoria-Geral da República](http://www.pgr.pt/)
* [Comissão Nacional de Eleições](http://www.cne.pt/)
* [Governo dos Açores](http://www.azores.gov.pt/Portal/pt/principal/homepage.htm)
* [Sociedade Interbancária de Serviços](http://www.sibs.pt/pt/)
* [Instituto do Desporto de Portugal, I.P.](http://www.idesporto.pt/)
* [Instituto Português do Desporto e da Juventude](http://www.idesporto.pt/)
* [Instituto&nbsp;Nacional de Comunicações](http://www.anacom.pt/)
* [Entidade Reguladora dos Serviços de Águas e Resíduos ](http://www.ersar.pt/)
* [Ministério da Solidariedade e da Segurança Social&nbsp;](http://www.portugal.gov.pt/pt/os-ministerios/ministerio-da-solidariedade-e-seguranca-social.aspx)
* [Centro Nacional de Pensões](http://www.mtss.gov.pt/contactos.asp?contem3=1&sigla=CNP&ordenar=codigo&pesq=1)
* [Instituto da Segurança Social, I.P.](http://www4.seg-social.pt/iss-ip-instituto-da-seguranca-social-ip)
* [Direcção-Geral da Segurança Social](http://www4.seg-social.pt/dgss-direccao-geral-da-seguranca-social)
* [Gabinete de Estratégia e Planeamento](http://www.gep.mtss.gov.pt/)
* [Instituto de Gestão Financeira da Segurança Social](http://www4.seg-social.pt/igfss-ip-instituto-de-gestao-financeira-da-seguranca-social-ip)
* [Instituto de Informática](http://www.inst-informatica.pt/)
* [Direcção-Geral do Ensino Superior ](http://www.dges.mctes.pt/)
* [Fundação para a Ciência e a Tecnologia](http://www.fct.pt/)
* [Gabinete de Planeamento, Estratégia, Avaliação e Relações Internacionais](http://www.gpeari.mctes.pt/)
* [<u>Direcção-Geral de Estatística da Educação e Ciência (DGEEC) </u>](http://www.dgeec.mec.pt/np4/home)
* [Gabinete de Estatística e Planeamento da Educação](http://www.gepe.min-edu.pt/)
* [Gabinete de Gestão Financeira ](http://www.ggf.min-edu.pt/)
* [Gabinete&nbsp;de Avaliação Educacional ](http://www.gave.min-edu.pt/)
* [Rede de Bibliotecas&nbsp;Escolares](http://rbe.min-edu.pt/)
* [Agência Portuguesa do Ambiente](http://www.apambiente.pt/)
* [Instituto da Água, I.P.](http://www.inag.pt/)
* [Instituto de Meteorologia ](http://www.meteo.pt/)
* [Instituto Português do Mar e da Atmosfera](http://www.ipma.pt/)
* [Direcção-Geral da Política de Justiça](http://www.dgpj.mj.pt/)
* [Instituto Nacional de Propriedade Industrial ](http://www.marcasepatentes.pt/)
* [Administração Central do Sistema de Saúde](http://www.acss.min-saude.pt/)
* [Alto Comissariado da&nbsp;Saúde](http://www.acs.min-saude.pt/)
* [Direcção-Geral da Saúde](http://www.dgs.pt/)
* [INFARMED](http://www.infarmed.pt/)
* [Instituto Nacional de Saúde Doutor Ricardo Jorge](http://www.insa.pt/)
* [Instituto do Cinema e do Audiovisual](http://www.ica-ip.pt/)
* [Instituto dos Museus e da Conservação](http://www.ipmuseus.pt/)
* [Teatro Nacional de São Carlos ](http://www.saocarlos.pt/)
* [Organismo de Produção Artística](http://www.saocarlos.pt/opart)
* [Teatro Nacional D. Maria II ](http://www.teatro-dmaria.pt/)
* [Organismo de Produção Artística](http://www.saocarlos.pt/opart)
* [Teatro Nacional São João](http://www.tnsj.pt/)
* [Organismo de Produção Artística](http://www.saocarlos.pt/opart)
* [Biblioteca Nacional de Portuga l](http://www.bnportugal.pt/)
* [Autoridade Nacional de Segurança Rodoviária](http://www.ansr.pt/)
* [Direcção- Geral da Administração Interna](http://www.dgai.mai.gov.pt/)
* [Serviço de Estrangeiros e Fronteiras](http://www.sef.pt/)
* [Caixa Geral de Aposentações](http://www.cga.pt/)
* [Direcção-Geral de Protecção Social aos Funcionários e Agentes da Administração Pública](http://www.adse.pt/)
* [Direcção-Geral de Protecção Social aos Trabalhadores em Funções Públicas](http://www.adse.pt/)
* [Direcção-Geral da Administração e do Emprego Público](http://www.dgap.gov.pt/)
* [Direcção-Geral dos Impostos](http://www.portaldasfinancas.gov.pt/)
* [Autoridade Tributária e Aduaneira](http://www.portaldasfinancas.gov.pt/at/html/index.html)
* [Direcção-Geral do Orçamento](http://www.dgo.pt/)
* [Direcção-Geral do Tesouro e Finanças](http://www.dgtf.pt/)
* [Gabinete de Planeamento, Estratégia, Avaliação e Relações Internacionais ](http://www.gpeari.mctes.pt/)
* [Instituto de Gestão da Tesouraria e do Crédito Público](http://www.igcp.pt/)
* [Autoridade Florestal Nacional ](http://www.afn.min-agricultura.pt/)
* [Direcção-Geral das Pescas e Aquicultura](http://www.dgpa.min-agricultura.pt/)
* [Direcção-Geral do Emprego e das Relações de Trabalho](http://www.dgert.mtss.gov.pt/)
* [Instituto de Emprego e Formação Profissional](http://www.iefp.pt/)
* [Autoridade de&nbsp;Segurança Alimentar e Económica ](http://www.asae.pt/)
* [Direcção-Geral de Energia e Geologia](http://www.dgeg.pt/)
* [Departamento de Estatística da União Europeia](http://epp.eurostat.ec.europa.eu/portal/page/portal/statistics/themes)
* [Organização Internacional das Madeiras Tropicais](http://www.itto.int/)
* [U.S. Bureau of Labour Statistics](http://www.bls.gov/)
* [Direcção-Geral Sociedade da Informação da Comissão Europeia](http://ec.europa.eu/dgs/information_society/index_en.htm)
* [Agência Europeia do Ambiente](http://www.eea.europa.eu/pt)
* [Agência Internacional de Energia](http://www.iea.org/)
* [Banco Central Europeu](http://www.ecb.int/home/html/lingua.pt.html)
* [Centro Comum de Investigação da Comissão Europeia](http://ec.europa.eu/dgs/jrc/index.cfm)
* [Centro Temático Europeu sobre o Ar e as Alterações Climáticas](http://www.eea.europa.eu/pt/themes/climate/eea-activities)
* [Comissão Económica das Nações Unidas para a Europa](http://www.unece.org/)
* [Comissão Europeia](http://ec.europa.eu/)
* [DG Acção Climática da Comissão Europeia](http://europa.eu/whoiswho/public/index.cfm?fuseaction=idea.hierarchy&nodeID=16200&lang=pt)
* [Institutos Nacionais de Estatística](http://www.ine.pt/)
* [Ministério dos Assuntos Internos e Comunicações do Japão](http://www.soumu.go.jp/english/)
* [Nações Unidas](http://www.un.org/)
* [Organização das Nações Unidas para a Educação, Ciência e Cultura – Instituto de Estatística](http://www.unesco.org/new/en/unesco/)
* [Organização Europeia de Patentes](http://www.epo.org/)
* [Organização Internacional do Trabalho](http://www.oit.org/)
* [Organização Mundial de Saúde](http://www.who.int/en/)
* [Organização para a Alimentação e Agricultura das Nações Unidas](https://www.fao.org/home/en/)
* [Organização para a Cooperação e Desenvolvimento Económico](http://www.oecd.org/)
* [Statistics Bureau](http://www.stat.go.jp/)
* [U.S. Statistics Bureau](http://www.census.gov/)
* [União Internacional das Telecomunicações](http://www.itu.int/en/Pages/default.aspx)

## Documentation

### SMDX
* [SDMX](http://sdmx.org/)
	SDMX stands for *Statistical Data and Metadata eXchange*    
* [SDMX Data Types xsd](http://www.sdmx.org/docs/2_0/SDMXGenericData.xsd)
	Here are defined the datatypes used by the SDMX protocol
* [SDMX Validation Scheme](http://sdmx.org/docs/1_0/SDMXMessage.xsd)
	Here is defined the structure of a SDMX XML file.
